 15:39, 24 февраля 2019
Молдавские власти иоппозиция обвинили друг друга вподкупе избирателей
Оппозиционная Демократическая партия Молдавии обвинила власти в подкупе избирателей. С аналогичным заявлением выступил и президент республики Игорь Додон, сообщает ТАСС.Представители Демпартии направили в Центральную избирательную комиссию Молдавии жалобу, в которой говорится, что представители власти предлагают деньги избирателям из Приднестровья.Додон также заявил о попытках сфальсифицировать выборы с помощью приднестровских избирателей. «Более 10 тысяч избирателей из Приднестровья приняли участие в выборах — это очень высокая явка. Мы видим, что используется административный ресурс со стороны Тирасполя. Скорее всего, это происходит при участии приднестровского бизнеса», — сообщил глава государства журналистам на избирательном участке.Ранее Додон сообщал, что представители крупнейшего приднестровского холдинга «Шериф», фактически контролирующего экономику и правительство непризнанной республики, предлагали избирателям деньги, если они поддержат на выборах Демократическую партию.Парламентские выборы в Молдавии проходят 24 февраля. Фаворитами являются Партия социалистов Республики Молдавия, которая поддерживает Додона и выступает за восстановление отношений с Россией, проевропейская Демократическая партия, контролирующая правительство, и оппозиционный избирательный блок Acum («Сейчас»), критикующий Демпартию за провал курса на интеграцию в ЕС.Для жителей Приднестровья на правом берегу Днестра открыты 47 избирательных участков.***


Обратная связь с отделом «Бывший СССР»:


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: exussr@lenta-co.ru
